傳李嘉誠撒出汕頭大學 辦公室被摘牌 校方回應：傳聞不實 正準備回應

汕頭大學是目前全球唯一一所由私人基金會——李嘉誠基金會持續資助的公立大學。

11月28日，有媒體稱，李嘉誠在汕頭大學的基金會辦公室已經被摘牌。原因是李嘉誠一直以來都是直接資助幾個學院，拒絕校方「資金要先通過學校，再到學院「的要求。學校以「學院聘請教授、教師，或者舉辦活動都應先通過學校批准」卡住了學院的脖子，雙方就此問題達不成一致意見，李嘉誠就此撤退。

澎湃新聞（)第一時間致電汕頭大學學校辦公室，汕頭大學學校黨委常委、行政事務部部長何文標回應道：「這是不實的報道，只是該辦公室的幾名工作人員調走了，李嘉誠基金會在汕頭大學的工作毫無變化。我們正準備擬文件回應這事。」

汕頭大學是目前全球唯一一所由私人基金會——李嘉誠基金會持續資助的公立大學。該校1981年經中國國務院批准成立。李嘉誠基金會對汕頭大學的支持款項預計至2018年將超過80億港元。

2017屆汕頭大學畢業典禮上，李嘉誠先生作了題為《願力人生》的精彩演講。李嘉誠表示，在高增長機遇巨浪中，愚人見石，智者見泉。他希望畢業同學不要成為愚人，只知道「to do」，相反要成為有願力的智者，把「to do」變做「to be」。李先生提出「願力一族」修煉、處世、存在之道。他指出，命運大贏家的夢幻 DNA 組合，就是科學心智與藝術心靈的覺醒，把潛能修煉為出眾的人生。因此，並非「道能弘人」，而是「人能弘道」。李先生引用詩人葉慈的詩句：「怎樣才能從舞蹈之中辨別真正的舞者？」鼓勵同學們不怕疲憊、不怕痛苦，一而再，再而三，修正追求舉重若輕的完美，技巧內化自我之中。李先生認為，道力之限，要靠願力突破，並相信畢業同學一定會懷著謙恭、感恩的心，以信心和想象力追求一個開放、進步的世界，建立一個關懷的社會。

作者：澎湃新聞

支已爆